宜家睇返赤道有啲位食正香港未來幾年時政環境

嗱
套戲就係好鳩嘅

叫做係有啲位好反映到香港政治生態
張家輝識玩辦公室政治 但到緊要關頭都係俾中共收皮

王學析話「我要出國嗰（去香港）」嗰時仲特登俾咗個close up
呢句其實都幾有味

點解會個close up佢呢
係咪導演都想暗示呢句嘢唔係大中華政治正確？

諗諗其實更癲嘅真實世界
以前香港係特區係外國係正常
宜家電影入面講呢句仲要加個close up好似已經整到敢言咁

諗多左 個導演成日close up扮d對白有力
其實完全無味道 個劇本太鳩

True
係有啲細節（好似）有啲心機咁

細節有6分
劇情最多只得3分

I mean 個導演俾close up落「出國（去香港）」已經潛意識覺得呢句嘢係有啲controversy

但係十年廿年前香港根本就係「國外」
係雨革之後呢三四年香港就算喺香港人眼中都唔再係國外

以前係common sense嘅嘢到今天居然可以然controversial issue

下下close up再圍住轉兩轉加d音效就當有迴響有壓迫力
但最基本劇本又唔寫好d